(長文慎入)我係一個外賣車手，有好多嘢想講

作為一個外賣車手
我唔算最早期入行
但經歷過uber eats 啱啱嚟香港想搶市場時$150-200 包底
熊貓袋鼠由兩三區開始到而家全港都做哂
當年有正職所以番嘅時間唔多
有時報吓其他區認下路遊下車河
斷斷續續叫做做咗幾年車手
見識過閪鋪閪客閪系統閪CS 閪制度
外賣員雙開三開拖單良莠不齊

不過
有啲公司系統同制度有可取之處
包鐘制報更制自由人各有好處
有啲鋪頭同客人亦有可愛地方
出餐快送嘢飲有禮貌俾貼士
有啲外賣員盡忠職守唔踢單
無論遠近準時送餐

雖然因為疫情多咗好多人叫外賣
亦都因為疫情多咗好多人送外賣
更加多區同鋪頭自組外賣圈同團隊
但暫時都未有一個最完美解決所有閪嘢嘅辦法

我有idea 有諗法可以投放所有時間
但我無資金亦都唔識寫program
所以我想喺度搵個partner 負責寫system
如果做得好，呢個時勢唔怕無餐廳同外賣員合作
system 同CS 做得好，亦都可以自己揀高質鋪頭同外賣員
有咗高質鋪頭同高質外賣員自然可以吸引到高質客人
從而改變外賣呢行嘅整體環境

不過我而家都係得個講同諗字
始終無partner 負責系統嘢我係搞唔成
當然實際上仲有好多嘢要解決
例如保險問題分成問題單錢問題
呢堆嘢可以再下一步討論

暫時都係咁上下，諗到再講
或者可能TLDR ，此post 已完

想join, 可惜我除左個熱血同心機之外咩都唔識

巴打想join 邊part ？
有無外賣速遞IT sales marketing 經驗

如果搞得起嘅話真係要好多人手
可以一齊喺呢個post 傾下先

利申 只係pt車手
不過我幾個月都有同你同一個諗法可惜無人無物
而且市面香港其實都有類的app
不過只限細區

有啲興趣 不過時間都唔多同無錢
做開CS 識少少整網頁同System但唔係專業 睇你用邊個program 都想試下marketing e.g. 搞埋fb ig

我就係見好多細區各有各搞
唔係話各自搞唔好，但最大問題係單量太少
養唔起一班真係需要一定收入嘅手足

我唔介意做開芳牛，
因為都係pt

多謝巴打先
而家主要搵人寫system
不過我啱啱諗起IT 人未必識arts
所以都可能要搵埋design 人
Marketing 要等到有個框起咗模先可以再搞

或者到時一齊出車做sales 先
因為要落鋪同啲老細傾合作

我見過細區搞個陣，
佢地未必要有app先既
佢地只係靠聽電話同用tg.

我覺得如果想搞，
都可以咁試下先，
因為app太多野煩 🤣

我知呀
但如果我哋又係用tg 嘅話即係同其他細區一樣
始終唔係咁多人會預早落單，即時落單又唔會有太多人standby 等幫你送餐
變相都係解決唔到細區缺點
所以我先諗住整system 先

就係你而d人令到考26排期咁耐

又係呢d呃9人幫手dup code既post

無錢比咩都假啦

我個26牌幾年前就考，請問關咩事呢

有咩詳細方案？
點先會做得好過其他外賣公司？

又唔好呃呃聲咁難聽
如果我淨係想要個apps ，搵外判寫都係有限數
寫 program 連design 搵幾間公司報個價都有數得計，但我唔想咁cheap
我係想要人，你當係一個startup 想搵partner 會唔會易理解啲

好似我最尾咁講，做到好system 同CS 已經可以做得好好多

而可以做得幾好主要係睇個system 可以寫得幾好
例如唔會有外賣員到咗間餐廳都未知有單或者啱啱響機呢啲情況出現

而餐廳我哋可以做主導權
例如某記車仔麵或者啲出名等得耐嘅餐廳我哋可以選擇唔合作
集中做出餐快嘅餐廳先
有啲餐廳join 幾個平台好多單做唔切嘅都唔會係我哋開頭嘅目標餐廳
或者做起咗就用比較低嘅平台費去吸引佢哋承諾會優先出餐，不過呢個係後話
縮短咗等餐時間已經少咗一部份投訴
如果果啲唔喺我哋考慮範圍內嘅餐廳想join 嘅可能要俾多啲平台費
咁個收費就可以轉俾外賣員，例如送某啲出名餐廳嘅費用會高啲咁
或者system 控制得好，例如明知佢例遲嘅就叫外賣員做咗其他單先等佢同個客都唔洗等咁耐

然後就係派單
我心目中有幾個方法去縮短送餐時間，但呢個要睇個system 實唔實現到或者實現到幾多去決定外賣員點分配
因為要計數計距離計時間，我唔知呢啲big data 個system 可唔可以handle 到

如果出餐同送餐時間都可以大幅縮短咁CS 就可以集中應付突發意外，而唔會停留喺間餐廳仲未出餐個客催餐呢啲成日會遇到嘅問題

最後客嘅問題相對易解決
外賣員投訴錯pin 錯地址out zone 得多直接ban ac
呢啲人會咁玩係因為無實際付出
收COD 其實有好多缺點，個客想唔要個餐就浪費咗餐廳同外賣員時間
而選擇俾現金嘅通常都係無信用卡嘅人，後生仔比較多
呢個可以選擇用一個儲值嘅方法去解決，不過一開始我哋未必顧及到佢哋所以都係後話
但大廈保安就真係控制唔到

以上都係我嘅諗法，大家都可以再討論下

Marketing , SNS 可以幫手！希望學到野又可以識多啲朋友。

多謝絲打先

👌🏻👌🏻👌🏻 我幫正職都係做咁上下野，有機會一齊合作

其實我知喺連登出呢類post 一定會俾人感覺係搵笨
咁不如問下，如果出錢搵人寫一個符合我理想嘅system 又要幾多錢？等我有個心理預算先都好

真
我呢個區搞緊，每日平均十幾張單

期待

I know that feel bro